\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Instrumentação Eletrônica}$\quad$(206164)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Medidas de processos industriais;
\\
Instrumentos indicadores;
\\
Transmissão de sinais;
\\
Métodos indiretos de medidas;
\\
Conversores analógicos-digitais, digitais-analógicos;
\\
Propagação de erros;
\\
Transdutores;
\\
Interface;
\\
Condicionadores de sinais;
\\
Instrumentação digital.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
O curso de Instrumentação Eletrônica visa tornar o aluno apto a utilizar e confeccionar transdutores de diferentes tipos de grandeza a partir de sensores convencionais, e projetar circuitos de interface e filtros analógicos para condicionar os sinais recebidos dos sensores, lque levem em conta tanto as imitações dos dispositivos sensores quanto as dos filtros. Nesse curso são apresentados os princípios físicos e químicos dos sensores e a teoria básica de filtros analógicos.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
(eBrary) Alan S. Morris, Measurement and Instrumentation Principles, Butterworth-Heinemann, 2001. ISBN 9780750650816.
\\
IDOETA, Ivan V.; CAPUANO, Francisco G. Elementos de eletrônica digital.   40. ed. São Paulo: Erica, 2007. 524 p. :     ISBN 9788571940192
\\
WEBSTER, John G. The measurement, instrumentation, and sensors handbook.   New York: CRC Press, 1999. 2 v. :     ISBN 0 8493 8347 1
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
(eBrary) Larry D. Paarmann, Design and Analysis of Analog Filters A Signal Processing Perspective with MATLAB Examples, Kluwer Academic Publishers, 2003. ISBN 9780792373735
\\
(eBrary) Rolf Schaumann, Haiqiao Xiao, and Mac E. Van Valkenburg. Design of Analog Filters. The Institution of Engineering and Technolog, 2002. ISBN: 9780852969762 
\\
(eBrary) Waldemar Nawrocki, Measurement Systems and Sensors, Artech House, 2005. ISBN: 9781580539456
\\
(eBrary) Jon Wilson, Sensor Technology Handbook. Elsevier Science and Technology, 2004. ISBN: 9780750677295 
\\
(eBrary) Dimopoulos, H. G, Analog Electronic Filters: Theory, Design and Synthesis, Springer, 2012. ISBN 9789400721890.
\\
Kendall Su, Analog Filters, Kluwer Academic Publishers, 2003.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-203785 Circuitos Eletrônicos 1 OU
\\
FGA-206237 Eletrônica Veicular OU
\\
FGA-118991 Teoria de Circ Eletrônicos 1 E
\\
FGA-119148 Prática de Circ Eletrônicos 1 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}